[無聲的吶喊]好想要一個機會

呢個社會真係戇撚鳩，

個個人都做緊自己唔鐘意做既野，就話呢個社會發展得好好

一係就窮撚做d雞碎咁多人工既工，22歲出黎社會開始既工作就係吊住自己條命，過得一日得一日，

一係就成功上位，做好多違背良心既野，為左上位不擇手段，線鳩d同事，出賣自己既原則、價値，唔好同我講唔會，唔好同我講上位唔會出賣自己，我出黎做野咁多年無人唔係咁

一係就出賣自己既思想立場，一係就出賣一d普世價值美德

細個嗰時嘅時候有邊個唔信呢個世界係美好，有邊個唔信努力就一定有回報，

出到嚟做嘢有邊度係咁樣！？

宜家呢個政府更甚，所以好多人想去政府做嘢，但係嗰啲人一方面又係咁鬧政府，又係出賣緊自己嘅思想、立場。屌你老母

仲香港係一個金融商業城市，仲話有幾自豪幾自豪

咁俾你揀你會做一個有原則有堅持有美德既失敗者
定係一個惡毒無靈魂既成功人士

同人呻親呢d野就淨係hea鳩我，

認真果d就答我，係咁嫁啦 你唔好咁啦

我屌你老母閪啦，好似睇得好撚化好撚通透咁

好似係我呻之前幾十年佢已經諗過一次呢d問題而有答案咁

根本我呻之前佢就無撚諗過，個口吻又要好撚專鳩家咁

好想摧毀共產黨同呢個資本主義窮人含撚既社會

有d仆街聽我呻呻下會屌柒返我得把口又唔做d野去改變

，我同佢講，駁唔到 屌你老母

有時好想大嗌，不過嗌唔出聲

然後又一日一日走去麻木

係咪覺得好逼

好唔知點

似迷失多d

做成功人士

第一 個社會現況係真係咁 你朋友無講錯 只係你唔啱聽
第二 你有無能力改變到現況啊？
第三 呢個資本主義社會係有問題 只係你未夠有能力 唔夠成熟去接受自己無能力同接受現實

我身邊都有d無能力 但又要屌社會無機會比自己既人
要呻要屌無問題 呻你自己無用先啦
你先22 想點？22歲就月入10萬過退休生活？

Sad but ture

成功人士口吻，

"有能力", sounds like judging a fish by climbing trees

你想唔想生存？
要生存就要食 要食就要錢 要錢就要做野
就算石器時代都要自己努力殺野豬

時代唔同 環境唔同
係呢個社會 係2017年生活
莫講話生活 生存都係基本問題

你可以做到d咩？你有錢離開香港？
就算離開香港 改變都唔會太大
你都係要返工搵錢 面對人際關係 仲會有種族歧視等問題

成熟d 面對現實 接受現實啦22歲人就
你要唔要食飯？要就聽日準時起身返工 面對辦公室政治啦 你呀媽等你出糧請佢飲茶做孝順仔呀

我唔係成功人士 我明白無人可以定一個人為無能力 我相信每個人都有無限可能力
我講緊既係社會角度上你既能力值去到邊
唔係成功與否問題 係思想問題

社會有病 思想就越更加唔可以跟住社會走
為左生存 搵錢就必然 但從咩角度睇 就係你自己咩lvl
睇開d輕鬆d 活得開心d

你叫我成熟，就係努力工作，同我呻果樣野係相反

香港好多爭拗，唔少都係同福利有關，

公屋、綜援，好多人話養懶人，之後個社會風氣就變左個個住公屋既都係懶人 廢人 寄生蟲

要發展社會，就要不斷鼓勵年青人出黎發展香港既商業，如果唔係就好似你咁講，無飯食。

根本宜家既社會已經唔係唔做就無飯食既年代，唔係個個都想炒炒作作，夢想揸benz戴Rolex魚翅撈飯，呢d係7,80年代既事，宜家既年青人係文化既，係創新有創意，

但係係香港要發展藝術真係慘過食屎。

比得人住公屋，比人自由，但係個風氣就話比人聽唔係地產、唔係金融，你班仆街港燦食屎啦。

福利主義出現，人多左時間，就唔應該再做樓奴，話"為搵食"就出賣自己最寶貴既青春、人生、時間。人生最黃金既20至40歲，香港人做緊d乜？

我覺得應該係發展創意、藝術，做返年青人既強項

農業、工業、商業，之後係咪就唔會再變？永遠都係咁鼓勵炒炒賣賣？